# Digimend

Beberapa vendor pen tablet memerlukan driver khusus yang menggunakan [Digimend Driver](http://digimend.github.io). Seperti Huion, KYE, Polostar, UC-Logic, UGTizer, Ugee, ViewSonic, Waltop, XP-Pen, dan Yiynova. Untuk mendukung pen tablet tersebut, pengguna harus memasangnya dengan menjalankan perintah ini.

```sh
get digimend-kernel-drivers
```

Tipe pen tablet yang didukung oleh Digimend dapat dicek melalui [daftar pen tablet](https://digimend.github.io/tablets). Namun ada beberapa tipe pen tablet tidak didukung sepenuhnya seperti VEIKK (A30) dan Huion tipe tertentu (G10T & GC610).

Untuk kedepannya, LangitKetujuh diatas versi `20210921` sudah mengikutsertakan Digimend driver.

## Kompatibilitas

Kami menyarankan sebelum menggunakan/membeli produk pen tablet, lebih baik menggunakan pen tablet yang memiliki kompatibilitas yang tinggi. Seperti memilih pen tablet merek wacom yang mudah digunakan, tinggal dicolokkan ke port usb dan langsung tersambung secara otomatis. Terlebih lagi memiliki integrasi dengan pengaturan sistem di KDE Plasma (khusus `X11`).
